[汕头](../Page/category:汕头.md "wikilink")

  -


\*
[汕头地级市的](../Page/汕头市.md "wikilink")[县级行政区划单位为区县](../Page/县级行政区.md "wikilink")（市辖区与县份）；其市辖区的[乡级行政区划单位为](../Page/乡级行政区划.md "wikilink")“[街道](../Page/街道_\(行政区划\).md "wikilink")”与“[镇](../Page/镇.md "wikilink")”（建制镇），以街道为主，“县份”的乡级行政区划单位为“[镇](../Page/镇.md "wikilink")”。

  - <font size="2" >“**乡镇**”是对[乡级行政区划单位中](../Page/乡级行政区划.md "wikilink")“乡”与“镇”的合称。传统上，市辖区的[乡级行政区划单位为](../Page/乡级行政区划.md "wikilink")“街道”；县级市的[乡级行政区划单位以](../Page/乡级行政区划.md "wikilink")“街道”为主，包括“乡镇”；县份的[乡级行政区划单位为](../Page/乡级行政区划.md "wikilink")“乡镇”，以“乡”为主。现行行政区划，由于正值城市化的转型过程，实际上各种[县级行政区划类型可以包含乡](../Page/县级行政区.md "wikilink")、镇与街道[区划单位](../Page/乡级行政区划.md "wikilink")。</font>
  - <font size="2">局部地区[乡级行政区划单位](../Page/乡级行政区划.md "wikilink")，“乡”区划单位没有，直接使用“**建制镇**”以代替“乡镇”来作为分类名称定位，符合各地习惯。</font>
  - <font size="2">“建制镇”特指建制为“镇”的行政区划单位，全称即“行政建制镇”，简称“建制镇”，冠名为“镇”，如“[浮梁县](../Page/浮梁县.md "wikilink")[瑶里镇](../Page/瑶里镇.md "wikilink")”、“[湖州市](../Page/湖州市.md "wikilink")[南浔区](../Page/南浔区.md "wikilink")[南浔镇](../Page/南浔镇.md "wikilink")”。用“建制镇”直接作为分类名称有利于消歧义，也符合各地习惯。</font>








[Category:广东各地级市行政区划](../Category/广东各地级市行政区划.md "wikilink")